:PROPERTIES:
#+TITLE: AMETHYST CONFIG
#+DESCRIPTION: CONFIGURATION FILE FOR AMETHYST
#+AUTHOR: s.takoor
#+PROPERTY: header-args :tangle amethyst.yml
#+auto_tangle: t
:END:

* TABLE OF CONTENTS :toc:
  - [[#-tldr][üöÄ TL;DR]]
  - [[#Ô∏è-general-configuration][‚öíÔ∏è GENERAL CONFIGURATION]]
  - [[#Ô∏è-layouts-configuration][‚öíÔ∏è LAYOUTS CONFIGURATION]]
  - [[#Ô∏è-shortcut-configuration][‚öíÔ∏è SHORTCUT CONFIGURATION]]
  - [[#Ô∏è-debug-configuration][‚öíÔ∏è DEBUG CONFIGURATION]]

** üöÄ TL;DR
Literate config file for ~Amethyst~; a tiling window manager for macOS inspired by [[https://xmonad.org/][xmonad]].

** ‚öíÔ∏è GENERAL CONFIGURATION
*** FOLLOW THROWN WINDOWS BETWEEN SPACES
#+begin_src yml
follow-space-thrown-windows: true
#+end_src

*** WINDOW MARGINS
#+begin_src yml
window-margins: true
smart-window-margins: true
window-margin-size: 10
#+end_src

*** SCREEN PADDING
#+begin_src yml
screen-padding-left: 10
screen-padding-right: 10
screen-padding-top: 40
screen-padding-bottom: 10
#+end_src

** ‚öíÔ∏è LAYOUTS CONFIGURATION
*** CURRENT LAYOUTS
#+begin_src yml
layouts:
  - tall
  - fullscreen
  - wide
  - column
#+end_src

*** DISPLAY LAYOUT
#+begin_src  yml
enables-layout-hud: true
enables-layout-hud-on-space-change: false
restore-layouts-on-launch: true
#+end_src

** ‚öíÔ∏è SHORTCUT CONFIGURATION
*** MODIFIER KEYS
#+begin_src yml
mod1:
  - option
  - shift

mod2:
  - option
  - shift
  - control
#+end_src

*** LAYOUT CYCLING
#+begin_src yml
cycle-layout:
  mod: mod1
  key: space

cycle-layout-backward:
  mod: mod2
  key: space
#+end_src

*** PANE MANAGEMENT
#+begin_src yml
shrink-main:
  mod: mod1
  key: h

expand-main:
  mod: mod1
  key: l

increase-main:
  mod: mod1
  key: ','

decrease-main:
  mod: mod1
  key: '.'
#+end_src

*** SPACE NAVIGATION
#+begin_src yml
throw-space-1:
  mod: mod2
  key: 1

throw-space-2:
  mod: mod2
  key: 2

throw-space-3:
  mod: mod2
  key: 3

throw-space-34:
  mod: mod2
  key: 4

throw-space-5:
  mod: mod2
  key: 5

throw-space-6:
  mod: mod2
  key: 6

throw-space-7:
  mod: mod2
  key: 7

throw-space-8:
  mod: mod2
  key: 8

throw-space-9:
  mod: mod2
  key: 9

throw-space-0:
  mod: mod2
  key: 0
#+end_src

*** WINDOW FOCUS MANAGEMENT
#+begin_src yml
focus-ccw:
  mod: mod1
  key: j

focus-cw:
  mod: mod1
  key: k

focus-main:
  mod: mod1
  key: m

focus-screen-ccw:
  mod: mod1
  key: p

focus-screen-cw:
  mod: mod1
  key: n

swap-screen-ccw:
  mod: mod2
  key: h

swap-screen-cw:
  mod: mod2
  key: l

swap-ccw:
  mod: mod2
  key: j

swap-cw:
  mod: mod2
  key: k

swap-main:
  mod: mod1
  key: enter

throw-space-left:
  mod: mod2
  key: left

throw-space-right:
  mod: mod2
  key: right
#+end_src

*** FLOATING WINDOWS AND MOUSE
#+begin_src yml
toggle-float:
  mod: mod1
  key: t

focus-follows-mouse: false

float-small-windows: true

# List of bundle identifiers for applications to automatically float
floating: [com.apple.systempreferences]
#+end_src

*** DEVELOPMENT BUILDS
#+begin_src yml
use-canary-build: true
#+end_src

*** RELAUNCH AMETHYST
#+begin_src yml
relaunch-amethyst:
  mod: mod2
  key: z
#+end_src

** ‚öíÔ∏è DEBUG CONFIGURATION
Show debug info about layouts
#+begin_src yml
debug-layout-info: false
#+end_src
